術數宗教 你問我答。

小弟係一名術數師，平時有研究開八字斗數風水易經，對於靈異法科都有一定認識，希望可以係度同大家交流下有關玄學既睇法，或者解答下坊間對於玄學既誤解。或者遇到問題想問下玄學角度既意見亦歡迎分享。

點睇因果報應? 如果好心做壞事點計? 假設毛主席真心為中國好但係結果係死左咁多人係咪都係罪大惡極? 會唔會有黑心但係做左好事既情況?

善念就是種子，種子種落去，如果照顧不良，一樣會結不好的果實。而點樣去照顧，呢個就需要智慧。

好心做壞事，就是有種子而無照顧方法。壞事的因果需要承受。但善念會令你做更多善事而獲得善報。正如你種下種子，縱使有一個半個果子唔好，但總會結出更多好的果實。

掉番轉惡念亦是同樣道理。毛澤東直接殺害/ 因佢而死既數不勝數，你睇佢晚年同埋絕後，就知佢受緊乜野果報。

共產黨幾時有報應,古時有本術數書預言左好多世界大事話,有一掛依家好似發生緊

唔知。你講果本書是指推背圖？果本是偽書

係,點解係偽書

第一果本書並唔是袁天罡李淳風所著。第二呢本書係流傳過程不斷遭篡改。另外推背圖原本的版本是去到民國為止，後續劇情乃係後人創作。三者加埋呢本書的真偽成疑。

咁講法捐錢算唔算係最低層次，打咭式善事？有善念但係逃避行動既過程責任，如果係捐去大陸仲隨時直接變左捐黑錢。現代社會咁複雜，我覺得人真係好難負責所有行動既果。
係咪所有術數研究者都信因果？我以為因果論係源自宗教，同風水五行好似完全唔同系統，你地點理解當中關係？

想學易經當中既數理 有咩方法入門？
同埋可否講解下各種術數既不同？

利申math major

捐錢是布施，布施財物的一種。布施財物既結果就是得財富。有善念而不行動，就是齋播種而不耕作，是唔會結出果實。

捐去大陸是黑錢，只要你的心念是善，自然就會有福報。至於大陸既官員貪污，呢個果報就是由佢地承受。假若你是計較得失，呢個心念就已經不純了。

唔是。實際上術數只係小道，是技藝。同宗教是兩回事。而修佛佛道，是修行，是實踐的，同宗教亦唔同。

好多人分唔清佛教/ 佛學/ 佛法。三樣係唔同既野。

易經唔是數學，佢是人文學科。所以用數學方式去解讀一世都讀唔通。

易經的所謂數，是講緊一個固定的系統，而呢套系統每個符號背後的意義，是人文的。

例如乾宮卦變，由初爻變起，分別為天風姤，天山遯，天地否，風地觀，山地剝，火地晉，火天大有。呢個卦變的方式就是數，是有規律的。

但係去到解讀，初爻的潛龍勿用，二爻的見龍在田，呢d點去解讀，就用數無關了。

讀過少少易經導讀，覺得邏輯性好強好surprised，可惜未深入了解到可以同樓主有深入討論

想用佛教角度講一講
只有善念而唔行動一樣可以有善果
因為業係由心而做
身口意三業中意業為先
當然行動係可以強化呢種善既意業
但只有心念但無行動都係會有果報的

你好，想問下各種術數有何不同？例如易經風水紫微斗數等的分別？
另外想問有咩途徑可以學到？係咪唔係係人都學到？

有咩途徑？自己睇書、上網或出去跟人學都得。術數同數理差唔多，肯比心機學又勤力咪易啲上手。

正如大家中學時學數學，一來睇天分，二來睇勤唔勤力操paper咁。

點解我冇女朋友，平時我已經做好事，又唔得罪人，都冇女仔識到，我做錯乜

查實冇咩好討論, 大家有唔同睇法, 同埋老實說係連登都真係冇咩人可以討論到。

紫微斗數/ 八字是祿命術, 針對的對象的人, 用黎考究人一生的窮通禍福。

風水是相術的一術, 面有面相, 掌有掌相, 同樣地亦有地相, 風水就是相地的技術。

咩途徑都學到, 睇書又得搵人上堂都得, 本身只是小道, 唔是咩特別高深的東西。

因為冇呢方面的緣份。於佛的角度的是一件好事, 少左一重牽掛。

咁你加油吧。

你咁講又岩，無兒無女，無情無愛，前世沒欠他人，下世又不欠人，但我唔想呢，想生返個女

在《中阿含經》（111經）（大正１，600a）文中說：「云何知業？謂有二業：思、思已業，是謂知業。」後世佛教解釋，意業為思業，身、語二業為思已業。然而在南傳增支部六．六三中有不同的說法，文中有一句「諸比丘！我說思是業；思已，以身、語、意而造業。」依這句話來看，業之體為思（意業）確已十分明顯，而且身、語、意三業都是在思已業的分類之下。雖然有不同的說法，但是在佛教的業說中，係將重點置於三業中的意業上，是無可置疑的。

你是將佛學知識作為工具同人辯論。我是講緊切實的修行方法。所以兩回事黎的。所以你加油吧！

不要試圖將經論同實際修行切離
修行的基礎存在經論中
意業會有果報更加係修行應有既正見

巴打能否幫我算下

有機會的，呢個post主要是問答，日後如果我想搵食會開算命post，有緣既話到時見。

點解實切修行可以離開經論，有如有船而無船杖

點睇殺人放火金腰帶，修橋補路冇屍骸

如果因果真係存在嘅話，點解香港四大家族過咗幾代仲會咁風光？

點解中共咁仆街仲未畀人滅？

點解美國幾十年成日蝦蝦霸霸依然屹立不倒？

唔通真係上幾世種出嚟？

個人覺得前世今生同因果好似唔太 work

你點知你唔係受緊報 人地十世前已經睇緊你幾時有報應

我係指每位佛, 每位菩薩, 針對不同的對象會有不同的教育方式, 而不同佛經亦有矛盾的地方, 例如你睇金剛經, 同睇無量壽經, 根本是兩種不同的法門。但係無論何種法門, 佛陀從來都是以身作則, 是以身教。

正如修本願法門, 佢聲稱你臨終前只要夠心念阿彌陀佛, 就可以到極樂世界, 就算你生前做咩都好, 但係問題是, 如果你生前作惡孽太多, 你臨終又點會俾你清醒念佛呢? 所以單引一部經論, 然後就話咁樣是正確的, 咁你認為可行咁咪可行嚕。

呢個POST我主要是分享我認識而又相信的東西, 而唔是要同人辯論佛經啦, 辯完又有咩意義呢? 我是要掌聲, 而我的方式是分享。佢是要賣弄佢的知識, 用的方式是靠駁倒對方, 所以我說不是同路人就是呢個意思了。

但萬變不離其中，又要講人果套業力 又唔比用人地既野 好亂黎

念佛法門本身都係需要持戒佈施
經中冇話過只要念佛就可以為非作歹
方法再多但一啲原則上既野都係唔會變
身口意三業意業為先亦都係一啲基本原則
如果你話思想唔會有果報係你個人見解咁冇問題
我第一個回覆都指明係佛教角度
同埋唔好意圖將學習經論既人標籤為賣弄知識，經論都係前人獲得成就既基礎，無規矩不成方圓

唔太明你既意思, 唔俾用人地的咩?

你講得好正確, 信願行永遠是修佛的本質。但係你拋除左「行」果個方面, 單指信願亦可有成, 咁就是有趣的地方嚕, 所以你認為可行咁就可行了。

我唔是喜歡尋章摘句, 然後就話別人見解有問題的。你覺得有邊位佛陀有如此身教過, 而是成功的, 咁你就跟住去做嚕。加油吧。

我只係話意業會有果報，冇話單信願就會有成就，你過度演繹了

用唔係問題 但用到錯曬又話自己係佛教就好大問題

用到錯哂既你指係邊方面？同埋佛教/ 佛學/ 佛法是三樣野，我從來唔是佛教信徒來的。

有冇研究過焦氏易林嘅卦辭?發覺同周易都好唔同,意思有D係完全唔一樣

焦氏易林其實另外一套系統。因為焦延壽讀通周易，然後另辟溪徑的一套系統。同京房易，甚至於邵康節的方圓圖，都是對於易經理解透徹然後別樹一幟。

至於我學的易經，主要是宋注，同埋邵康節的皇極經世。至於漢易我冇咩涉獵。

如果公司個老總做決策果陣用紫微斗數做決定
想問下佢係有病, 太迷信定係正常

近代有咩人係代天巡狩同領法旨?

我卡住左o係批流年度，點批都未係好準，點算好？

紫薇

唔正常。姑勿論佢既決定是否正確。就算是問事都唔會用斗數。問事要用卜，問命要用星。問物要用相。三樣唔同既野黎。

冇。

紙皮豆素根本就好流，學子平八字啦

基本星情唔夠熟練，簡單而言基礎不足。

師兄 點睇震為雷爻辭(靜卦)應用起感情關係?

1. 報告捉一個因為窮而偷野食既人係善定惡？
2. 有條友唔識做野，客觀地寫花佢report踢佢走係善定惡？

一個行動可以同時產生善同惡業，例如1，佢舉報咗個窮小偷有內疚心，係不善業，但同時認真自己係完成咗社會責任，因為舉報既用意就係捉到偷野既人，令到其他人唔敢偷野，幫咗啲有機會成為目標既人，咁係善業，2亦同理，一個正常人好難話只會產生善或不善業，通常兩樣都有，呢種叫雜染業

從積德種善既角度，上述既兩個問題其實都困擾左我咁耐，所以既然我冇做過任何壞事而捉/炒左對方，對我而言係種左善，而個兩位可能只係前世既恩親債主

最緊要成件事既過程都留意自己既心起明顯既貪同嗔

係sir!有！

好耐冇見喇！

打多咗個有字

懶 但冇做其他衰野算唔算惡業

八字命盤裏面點睇一個人有冇術數天份?

如果六爻皆靜咪即是冇事情發生。吉凶悔吝生乎動。另外問感情關係呢條問題好籠統, 如果我照睇字面解, 只能夠話你欲動未動, 想郁而冇任何實際行動而已。

問題又番番去原本, 你點解要報告佢偷野? 又或者點解要踢走佢? 所有野都是番番去本心而已, 而本心既問題係討論區冇任何結果, 因為發問者總有千萬理由話自己出於善念, 但實際上如何, 就只有天知了。

咁咪繼續努力嚕, 做壞人難, 做好人更難, 修行從來唔是一件簡單容易既事。所以與其係度內疚, 不如由基礎開始, 孝順父母, 專敬師長, 你做到嗎? 好多人話自己要立心做好人, 到頭來係度埋怨點解要俾家用, 你覺得呢種人會修行有成嗎?

算。財色名吃睡, 地獄五條根。

講番點解會做人, 簡單而言你可以當成你上世考試唔合格, 雖然唔駛降班, 但係亦升唔到班, 所以呢世做人是俾你一個重讀既機會, 問題在於如果你留緊級都仲唔努力發奮, 咁你認為你下世仲會唔會咁幸運俾你留多次呢? 所以做人無他, 唯有修善積福, 不斷精進。

八字唔識睇, 斗數會易睇好多。

你好啊!!! 我仲以為已經冇人回, 所以好耐冇睇POST。

個post好睇，不過我冇乜問題，等巴打問問，我又推個post先

咁動物死咗之後會去邊？
好掛住隻貓

哈囉

你應該唔知我係邊個

我潛咗好耐水

吖係喇

我記得我想同你講咩喇

我想講 你好犀利 好準啊

你既目標係盡量存善心造善業，定係盡量造客觀上既好事? 如果係前者，咁當然戒定慧係最好，但如果係後者，就反而係一種偏執，迷失都係正常

孤陰不長，獨陽不生

點睇自殺
你個人
同你所信嘅教嘅教義又有冇分別

命帶華蓋會易上手啲

我個人認同我所相信既教義
自殺死時既心一定係不善心
但唔淨只自殺，例如被殺，意外死等
死時既心都可以係不善心
只不過自殺臨終既心
幾乎都可以肯定係不善心

咁安樂死，有計劃地自殺又點睇

一心尋死的心幾乎都是不善心

如果喺無醫療行為幫助到自己既情況下放棄治療，只要係抱住相信業力既想法(死業熟則死，死業未熟則不死)，就唔算係尋死

另外即使要犧牲自己拯救人既心去做一件事，都唔好諗住會死，而係要諗有生存既希望(相信業力既原則)